談異世界/穿越設定真實性問題

睇到有日文網民討論有感

連登巴絲覺得輕小說嘅異世界使唔使追求真實性?

正皮 哩家啲輕小說取材參考求其 應該做多啲功課
負皮 輕小說啫 使撚咁認真?

設定講究 都係吸引人既一個因素黎

好似魔禁呢d 參考左好多宗教系統同黑魔術元素

不過 我離左題

高中級物理

我都已經避開科學 講魔法

如果對象係tvb

咁異世界就擺明玩奇幻

tvb個d真實系都奇幻feel...

唔駛

世界觀 系統 理念 呢個作者定位架框有幾奇 幾唔合乎真實都得
真實度高 我覺得是一種選擇元素 例如好像狼辛 又好像黃易小說咁

但更重視 作者自己定下框架的系統內邏輯 好像實力關係

就好像op 如果認真考慮 佢人面實力關係根本好多人是排唔到

設定要唔會先後矛盾
係我睇左既都係得少量做到

太空劇

邏輯或者劇情上可以自圓其說比較重要

參考現實既野係比較取巧,始終係曾經真實發生過,基於真實既歷史/經濟理論去作故事

如果有做足功課同無理解錯concept,出現邏輯bug既機會照計係會比較少

真實性同係咪求其係兩回事

死啦 原來狼辛背景係異世界嚟架
睇晒都一直以為係中世紀加隻人形狼

算異世界啦
啲國家都係架空啦

那應該是架空的世界
有異世界就要有原世界
但書入面就是單一世界何來異世界

綺禮講野愈黎愈似時事台個豬仔成

人物既性格,思路同行動要

唔係同我哋哩個世界比咩?

此討論已完

魔法呢家野唔係你地班麻瓜可以探討

劇情戇鳩設定幾真實都冇用

如果咁定義
咁其實冇咩書唔係異世界

歷史書